DQ新規條？譚耀宗：叫「結束一黨專政」或違憲、不符參選立會資格

全國人大日前表決通過憲法修正草案，包括在憲法第一條加入「中國共產黨領導是中國特色社會主義最本質的特徵」。全國人大常委譚耀宗19日表示，憲法修訂後，進一步肯定了中國共產黨的地位，今後倘有人再叫「結束一黨專政」的口號, 或已違反憲法及基本法。
被問到會否影響參選立法會資格，他說，應交由選舉主任考慮。
譚耀宗認為今後倘有人再提及「結束一黨專政」口號，可能與憲法及基本法相抵觸。（資料圖片）

過去本港的大型遊行示威中，社民連及支聯會等政團都曾呼叫「結束一黨專政」的口號，惟剛當選全國人大常委的譚耀宗表示，人大通過修憲後，進一步確立共產黨是國家的執政黨，與中國特色社會主義緊密扣在一起，今後倘有人再提及「結束一黨專政」的口號，可能與憲法及基本法相抵觸。

被問到叫「結束一黨專政」的人能否參選立法會或被追溯，譚耀宗表示，這個問應由選舉主任考慮。他強調只是傳媒問起，才表達個人看法，並非傳遞中央官員的意思。
港區全國人大代表、工聯會榮譽會長鄭耀棠批評，叫「結束一黨專政」不符現實，指中國共產黨幾十年來的成績有目共睹。
【區諾軒DQ案】政府已就補選結果刊憲 申請人暫不要求禁區任議員
【全國兩會】港區人大支持修憲 鄭耀棠：修憲不會影響《基本法》
【全國兩會】人民日報評修憲獲通過：時代大勢所趨 黨心民心所向
根據《基本法》第一百零四條，立法會議員就職時，必須依法宣誓擁護《基本法》，效忠中華人民共和國香港特別行政區；《立法會條例》第四十條規定，參選人要聲明擁護《基本法》及保證效忠特區。兩者皆沒有提及須擁護憲法。
內地官媒《人民日報》早前發表文章稱，在憲法第一條加入「中國共產黨領導是中國特色社會主義最本質的特徵」，是為了決不容許出現任何動搖中共領導地位的現象。（新華社）
內地官媒《人民日報》早前發表文章稱，在憲法第一條加入「中國共產黨領導是中國特色社會主義最本質的特徵」，是為了決不容許出現任何動搖中共領導地位的現象，又指新增內容已包含「禁止破壞黨的領導」內涵，強化中共領導地位的法律權威，對反對、攻擊和顛覆中共領導的行為形成強大震懾，並且為懲處這些行為提供明確的憲法依據。

不如直接寫係獨裁式管治啦

今年64 邊個叫 捉曬去DQ

選來做乜

咁六四當年登報個班呢？

咁未修憲之前就叫連任果班點計？

保皇狗一向玩晒
你地依加先知?
不過有班人掛住屌泛民
扮睇唔到姐

希望DQ埋CY個政協副主席個位 佢有份支持64學生

agger
DQ晒所有泛民 五區公投

跟本選擇文宣話反23條立法已經可以DQ

公投？仲有咩議題投？我怕再投販民會輸

有關狗暗助放生
保皇狗SURE WIN啦

同埋DQ 得你就DQ 得第二個，閘都入唔到投咩？
投民建聯同新民黨黎揀支唔支安打持過國歌法？

byebye la, 真係由dq第一個都唔好再對香港政治抱有寄望，係要港獨都只可以由外國施壓

咁民主建國聯盟呢

當初仲有啲泛民政黨煞有介事強調自己反唔支持港獨
諗住可以獨善其身

中環精英。

好快唔係用普通話做日常語言既都要dq

所以我諗極都唔明點解泛民一直係到話港獨不切實際，係到貶低人個夢

明明中國民主化同港獨既不切實際既程度一樣，甚至更高